大學生鎖門進行網上考試 媽媽開門叫食飯被教授當出貓

因應疫情，許多學校改為網上授課、考試，惟未必每個學生的家庭環境都適合在家上課。近日有大學生吐苦水，指日前在家進行網上考試期間，媽媽突然開門入房叫他吃飯，最後被教授當作「出貓」，導致整科考試成績被列為不合格。事主自言因此深受打擊，壓力大增，並形容當時情況「好老尷兼好嬲」。

該名大學生在「CUHK Secrets」Facebook專頁投稿，指考試前已知會媽媽將在房內考試，讓家人先行開飯。於是事主將房門鎖上，以免家人入房，被教授當成作弊。未料一個半小時後，媽媽突然在門外呼喝事主出廳吃飯，由於距離考試完結時間尚餘半小時，他便沒有回應。

豈料，媽媽得不到回應，依然不斷敲門，令事主心理壓力極大，最後對方甚至拿出鎖匙開門，叫事主出去食飯：

「阿媽搵鎖匙開門，叫我出去食飯，我望住佢叫佢出返去，好肯定professor（教授） 係聽到望到晒成個過程......好老尷兼好嬲。」
直至考試完畢，事主即開門責罵媽媽，「明知考試開乜嘢門呀，考完試就會出嚟食。」但媽媽卻解釋，因為一段時間聽不見兒子的回應，擔心他會在房內出事，甚至反罵他：

「你喺橋底考試啦，公屋嘅連房都冇呀，咁鍾意駁阿媽嘴，以後自己租劏房。」
最後，教授電郵事主，表示因為有作弊行為，科目成績會被列為不合格。事主直言得知這個消息後十分崩潰，自己甚至為此大哭3天，一面為媽媽的「自把自為」感到生氣，另一方面又為網上考試而深感壓力，自己更因而向心理醫生求診。

原來真係有人覺得阿媽無錯阿仔抵死

J
Ass
周

條on9冇撚改錯名

廢老第時比人掟去老人院比人餵屎唔好問點解

解決方法
畀封電郵個老母睇，然後上天台坐返粒零兩粒鍾

如果我老母係咁
我會擺盒黃廠FDNOL口罩去佢房，然後打去國安

懷疑係咪作文
中哂連登仔口味

冇撚用惟有個名加多d

好慘

個教授都……

On9教授

但呢個case有無得appeal呢

係就好撚慘

可能呢個阿媽會跟埋個仔返大學上堂

嗰啲阿媽鬼識睇英文咩

我覺得一定有
建議事主appeal

有幾真？
住公屋嗰D 有人行嚟行去仲使考？

衝出嚟柒

無文化真可怕，到時成績出黎又會屌，畀咁多錢考成咁

而家好多公屋都有梗房
不過文中阿媽行為都係好普遍
只不過阿媽唔知會累左考試咁撚大鑊

香港係唔適合Home study/office
一黎屋企根本比唔到合適環境
二黎制度僵化 規矩=天條
考試不準與其他人交流係避免作弊行為
呀教授就照本宣科著眼同學與人交流違規 又唔睇人地係咪真係有作弊行為

已經end case
冇當作弊

如果Appeal失敗
建議去搵議員 蘋果日報
再唔得就法援司法覆核

去到呢步都唔得都無計
不過起碼引起關注同影響到個學校形象

有時現實就係咁兒戲

呢d case只係個教授揸正黎做？
我覺得教授一個人未必適合決定一個人有冇作弊
最理想應該搵幾個人一齊決定

個老母連人都未識做就可以生存到咁多年

你過香港以前係幾易生活

咪撚講笑 上zoom真係見過有人老母陪佢上

所以話d窮撚父母真係特別on9食食食你老母咩 食遲一陣洗死咩

依啲所謂secret page係咪都係作文content farm?

有啲老母係永遠都會唔撚明咩叫 私隱 私人空間

detail?

比你TG我講詳細啲

事主自己覆返話解決咗

以前讀書有個同班同學，個老母為左個仔要大學畢業
個老母由form 1開始同佢一齊讀
同學份功課老母又會做一次
直到form7都係咁
上到大學個老母一齊sit堂

解決到就好了，邊位Professor咁唔通氣

老母入到大學 個仔入唔到就好笑

咪係 以為唔同枱食一餐飯
個地球會爆炸

pin

「社會經驗」

同學會考5A3B 拔唔到尖
放榜果日佢老母係度喊得幾慘
我心諗屌我得17分升到原校已經要還神

留明睇01 「網民熱話」

其實可以用咪其實熄mic然後駁mixer放white noise
再唔係就咁插支可以熄既Mic就得
佢真係開mixer逐個check咩

咁都要fail就搞大佢啦最多咪扣分

作故咁作

應該要開cam 就算mute咗都見到個老母入嚟講嘢

雖然係直升機家長，但都叫親力親為
大把家長都係平時用把口叫你讀好啲書，但自己又開大部電視係到嘈

廢老 everywhere

唔會，因為現實真係有咁on9既老母，wfh講左要開call都可以不停敲門問廢話。

佢地講到讀書好撚易咁

個教授同個老母都係戇鳩

事實係喎佢媽都係擔心佢姐，應一聲有幾閒

我覺得個老母應該幾鍾意讀書

唔識去網吧圖書館

依然係fail?

考試可以出聲咩？
再退一步講個老母聽唔到有聲咪當考緊試囉

生仔當抽獎，讀到大學爬上去就當中頭獎unun腳收錢
讀唔成書就話生叉燒好過生你。

有錢人唔緊張自己仔女姐

冇扣分

身教點都好過淨係用把口

點會唔可以，喺zoom 舉手同老師講聲已經得啦，唔係點去廁所
唔應點知你係咪死撚左

下次綁起個老母先考試

一定係窮撚老母，食少陣都嘈生哂 淨係識食食食
哥兩個鐘講到明考試可以有乜事 無撚腦
事主好慘

考緊試死撚咗嘅個professor 唔識報狗咩？
支cam望到實一實

佢會走上天台叫你食飯

呢個故事睇到 老一輩人係完全追唔上社會步伐

簡單啲講 窮人生仔正仆街

識睇咩

拉你都未拉你老母

好人好姐係自己屋企無啦啦會死人哋已經講明考緊試 緊張唔係唔得 會唔會緊張得太過份呢

professor 知鬼你住邊咩

真係好撚on9的
屋企又唔係大

教授得鬼閒睇咩咪又係佢d 學生睇

同埋基本好多都諒解學生架啦

唔知真定假 篇文好中兒登口味

條友死雞撐飯蓋 勁柒

啫係咁，中大個emergency contact 係比你professor 同中大講意外嘅
有埋地址同電話
識打比老豆老母緊急聯絡人嫁啦

鐘意讀都唔係廿四小時痴住個仔

阿媽咋 唔係你隻公仔

拎部電腦同電話就係玩同打機一定係

又唔係既 有d 好著重餐飯

on9 在個老一輩人冇諗住同社會接軌
成日以為老啦 年紀大就唔學野
乜柒都話唔識
但一政治就屌柒後生仔
真係精神分裂

唔出聲就當死撚左？
咁夜晚老母咪每個鐘要巡一次間屋確保全部人唔係死左？

巴打你都係咪生仔

陰公豬個教授有冇腦

睇完段新聞覺得好慘
見到你呢個留言即刻笑返晒

見過有條友去圖書館考被professor屌話有人行過，要搵個冇人嘅房間考，考試又要set cam又剩，條友硬着頭皮考，途中被人屌咗幾次，都唔知有冇事後fail咗佢

痴線應一聲都唔得你都係咪做我個仔

個啲咪就係以為自己做左老母/長輩就唔會有錯既人

講左考試 門又鎖埋 你都硬係要爆門入黎 你咪撚做我老豆老母

究竟你有冇用過zoom考試㗎，有冇撚病呀考試畀去廁所，唔識就出少句聲當幫忙啦離撚曬地

有幾閒？應一聲咪當出貓囉，有幾閒？
核心問題就係你依D廢老心態，覺得只要係出於「擔心」就可以做乜都得，講乜都得，然後自知理虧就情緒勒索。
事主已經講到明要考試唔好騷擾佢住，咁點解個老母仲要咁？ 擔心佢？咁點解唔識等個仔考完試先去擔心佢？

拖後腿老母
遲下出來做野一樣會抆你後腳

班離地professor係咪以為個個人都好似佢地咁有錢
「得自己一個嘅房」
個個都有自己房咩
返學校圖書館又會被佢話有人行過
「最少兩部devices影住樣+手」
考個試都要搭棚咁搵雜物整個架
仲有張枱都要有返咁上下大細先影到野

屌咪撚理條戇鳩啦，zoom考試畀去廁所呢啲唔會發生嘅嘢都講得出證明係已經上咗岸嘅離地撚樣喺度空談

標準廢老態度 自以為乜都清楚

咪on9 啦點會唔得

條友痴痴地
應該係安心出行fans黎

你讀咩大學呀？我淨係知中大係唔畀嘅

條友柒知咩，喺度周圍鳩噏，係要大大聲話畀人知自己幾無知

你有得揀生唔生
你個仔冇得揀比唔比你做佢老豆
SOR唔記得你啲廢物唔會生到仔

擺明作啦, 引戰味濃
世代矛盾最啱連登仔口味

大學係富人專利

係鳩咁叫你食飯 30秒叫一次 仲準時過啲機械人

外賣仔生仔真係死撚得唔怪得語氣咁撚似廢老

到時一定又係話我都係好心想叫你食飯咋喎 我點知會咁者

i大

大哂

笑到肚痛

或者不停咁打俾你
搞到zoom斷線

咩邏輯？

有人入房就等如出貓？

個prof死黑警黎？ 咁老屈法

個prof咁撚on9

你試吓考試無啦啦出聲話要去食嘢，睇下有冇人屌你？

認真答緊試題點應 你都痴撚線

就算正常考試無啦啦試場外有人夾硬衝入黎搵自己都唔ok啦？

你係咪讀唔撚成書 做啲牛工嘅垃圾嚟？

咁你之前支持lunch哥之後又淆底縮沙又咩邏輯？

「矛盾大對決」David 哥同勇武流亡手足，連登仔會揀邊邊

假膠味濃
邊有prof咁on9

躝啦柒頭

係咪作架
邊會咁on9

我支持撚廚哥感化man哥

幾時有縮過

重點唔係認唔認真
而係出左聲就會比人當出貓

唔縮咁又唔覆post?

已經一早講咗會要考試啦
又唔係喺間房都無出嚟
唔出聲兩三個鐘就當人死撚咗 緊張成咁不如睇下心理醫生啦

同埋考試開口出聲比人當作弊咁點
雖然最後都係比個傻閪老母雷

考緊試點開口講野

依家咪覆你囉

煩膠熱狗 find a life

Yes 呢啲老母肯定會怪返個仔轉頭 話個仔無講清楚

Appeal啦

好嘢，佢以後讀書唔成可以賴係阿媽搞成咁。

個老母唔識都唔怪得佢，因為時代同social norm會變，同埋呢d野真係相對。個問題係一早講左唔聽，之後仲要唔講道理先最惡啃。老左跟唔上時代唔係問題，係唔係都覺得自己果套岩晒先係問題

佢個仔除非有病
一個人 講到明考試 係間房入面可以有咩事
佢老母係咪零晨3點check下個仔有冇斷氣

喺到已經睇到好多話作故仔嘅留言
Blame the victim ？

唔縮就唔會依家先覆啦，lunch哥嘅手足

係唔係真有其事？
還是有人想加深和凸顯兩代矛盾？

我同屋企講考到幾點
考完就會出來

事主係無講幾點考完咁傻仔

我又覺得如果事主講左考試
又真係無咩理由夾硬開門衝入房

原文係話老母搵後備鎖匙開鎖入房

揾教授解釋返件事
唔得就揾院長上訴
至於 事主老母係戇鳩嘅

屌，唔怕講啦反正老母唔睇連登
個事主而家喺到用連登覆緊你

好想知佢阿媽依家點，累撚咗個仔

人無事先做到世界冠軍

支那01最中意呢啲網絡降頭

唉，成件事鬼控制到咩
嗰晚直接唔食晚飯

你老母真係害你一世

何老母固然on9, 但個仔應該講清楚埋大約幾點會考完, 咁個老母知未夠鐘唔會去搞嘢.

所以窮撚學乜人生仔

我都成日驚屋企人會走入房叫我

屌你老母個zoom鏡頭影住你塊面然後你考考下試無啦啦講野唔撚係出貓係咩
智力有問題?

有講八點完
個professor 掛住搞啲zoom cam 又遲咗半個鐘
跟住個悲劇發生咗

係有錢人識分輕重
知你呢兩個鐘考試重要過食飯
窮撚父母唔識分輕重，食少一陣飯好似世界末日咁

屋企由兩個公屋仔好努力咁搬到住新起私樓
啲習性都係冇變

以後點都講遲一個鐘 出黎就話做得快走左先

係你最後個分數有冇事 冇fail到呀嘛

冇扣就唔俾人fail咁惡

其實已經冇事，個professor 一早唔當cheat
不過過幾日都係覺得嬲嬲
就講埋出嚟

係鬼佬prof 唔識聽中文定local prof玩野
點解咁都可以出信

唉咪話你 我睇字都覺得嫐呀今次過到關就好 咪再諗了
祝你早啲搬出嚟啦⋯⋯

所以家用唔好比咁多，屌住班廢老唔死就算。

笑撚到仆街

頂
笑左出聲

都唔係呀
出黎做野開支大
梗係要食返夠本

都食咗廿年，又去自由行又遊飛機河
連ASSO+degree學費都交埋唔洗還
都夠皮
一次就算

應該又係啲以為「天下無不是之父母」嘅師奶好嬲好嬲，衝出嚟搏嘴

屌，公司睇到笑出聲

屌 高質

特登喺個仔考試先「關心」佢
唔知係咪有仇

我唔覺考生同其母親有咩錯

可以屌7個lecturer, appeal la

我既話會print盲都睇到咁大張紙貼門

E.g. 1800-2000 （⋯⋯）考試勿擾

如果咁都拍門就auntie堅on9
下世選戶好人家投胎

其實係professor 唔夠通情達理, zoom 考試係咁架啦 你估個個屋企都係可以好似試場咁安靜咩

有寫時間就ok, 大家都知個時間, 同埋遮住個mic 應一句, 唔係好難姐

我覺得個考生一定有嘢冇講, 老母點會明知係考試都不停叫食飯

係，我衰，冇同老母講考試唔一定準時完

仲要有個on9 prof 喎 難d

睇個咁撚多頁都無prof個名?
屌你老母開名啦

真係唔應唔得咁問prof可唔可以應囉
頂盡咪扣grade

只能夠講professor揸正係無錯，係無人情味啫

係囉, professor極之唔通情達理, 點會解釋都唔俾直接fail

係我就掟你老母入房鎖佢三五七日，係出面食飯唔叫佢啦

食少陣飯會死
平日好屋企唔見暈 偏偏鎖門就會暈
唔應老母機即刻生暗病

個考生唔通冇盡考生責任keep quite?
仲要話頂盡扣grade
字你輸公我贏？

窮人根本都唔想個仔女讀書
早D出嚟做野 比家用好過

老母自己入嚟都當出貓，你憑咩覺得應機唔會？

頗似trolling
作故可能性極高

呢篇嘢出自晴報

我覺得你冇錯
花生友講風涼說話唔使理
連登個個都係道德判官

而家個當事人就喺到
因為太奇怪就話作故

又一例證

「有毛有翼識飛啦」
「生舊叉燒好過生你」

公理

咪係
一係返hall考
隔多幾行囉

"想當年一碟餸七兄弟爭食呀，夾遲啲屎都冇得你食，而家拎埋畀你仲咁多嘢講！！！啲餸凍咗先食唔健康㗎！你老母我煮得咁辛苦你都咁我以後唔撚煮飯你食呀"

就算有咁既事, 都一定有嘢冇講 太多地唔合理

笑撚死

如果係真 個教授都鳩鳩地
我當唔係叫佢食飯 係有屋企人暈左 叫佢幫手 咁又fail?
不過個仔都應該一早講定/貼張紙係門口
唔係點知你係咪暈左係房 猝死左

原來你就係事主

建議你去CUHK secret 睇多次篇文

個教獸錯

sor 佢有通知 我睇漏

世界好細

唔好怪i 大仔啦正常都唔畀去廁所

如果發生喺公屋連登仔實瘋狂恥笑個學生

本身考試台同台之間都隔1.5米啦
搞咁多野我真係寧願返去考算
仲要有時個問題係出係個prof/TA係科技白痴
堆setting搞錯左嘥時間事小
最大問題係無啦啦彈出黎嘅蝦碌野影響到個mood

影樣+screen+手 真心戇鳩
Online exam要cheat大把方法啦
唔信學生就咪撚online考

應該唔係作

成個社會就係不斷吹奏父母 父母永遠最偉大永遠啱晒 事實上大把養兒防老 當仔女投資工具既仆街 大把父母生仔為自己 傳宗接代渣嘛

同老細、同事zoom meeting,老母強行開鎖嗌食橙.....唉....

大學搵藉口姐
DSE咁多人考咁多科都考到
成間大學點可能考唔到

真
有心cheat嘅一定cheat到
特別係搵槍手單憑咁樣應該防唔到
想防就要再嚴d 但係一定煩到全世界屌到媽媽聲

唔好啊 個阿媽一定喊晒口好心痛即刻挽留

心諗屌你我投資咗成20年 都未收返本金咁多家用
咪撚死啊仆街

呢D 人好煩，唔輸得

屋企細過外國個地牢
500呎對外國人黎講細到狗屋咁 喺香港己經算唔錯

就唔明點解全世界F2F exam唔得
non-local嘅冇計，你online啦
大學又冇比人炸校舍

YES.
始終大學應該唔會咁兒戲 單憑咁樣情況就當出貓
而且你真係有證據證明自己唔係出貓就得啦

離地學校膠層：唔公平囉
但係你又無視online 都好撚唔公平
唔講出貓 淨係自己屋企大細都好大影響啦
現實係你宜家點都唔會公平到架啦
明明PF係最合理
外國大把名校都係咁
腥港又死都唔比

真cheat個啲又唔見你捉

係喎

事主肯到喎

好在無當你fail
不過點都罰下你老母

呢d情況除咗要appeal之後，都應該要報蘋果有媒體壓力，professor會更願意讓步

咁應該收多一個學費

真係cls

易佢哋就會讀到啦

你唔開飯唔洗食

最有問題係個教授 唔係個呀媽

O岩, 但係點解會咁多人屌尻個阿媽
係因為大部分人都被個阿媽咁樣煩過

開教授名就話

咁多版都冇起教授底連登已死

餵屎有痕跡，拉去露天地方洗豬咁沖涼就有

好勇武香港未來靠你

真係有咁on9嘅老母

其實個考試全程影住個 candidate, 如果有錄音, 有哂證據係啊媽叫啊仔食飯，而唔係出貓

online exam 呢樣野本身就係 on9
去廁所/啊媽叫食飯呢啲小事都因為 online exam 搞到咁大